# PARA INSTALAR Y EJECUTAR LA APLICACION
Se debe situar en la carpeta /backend 
correr el comando npm install
y luego el comando node app.js
Esto levantara las dos apis necesarias

| Metodo | Endpoint        | Descripción                                                   |
|--------|-----------------|---------------------------------------------------------------|
| GET    | /characters/:id | Obtiene la información del personaje determinado por su `id`  |
| GET    | /characters     | Obtiene una lista de personjes, la cual permite la paginación |

Para levantar la aplicacion

Hay que situarse en frontend
Correr el comando npm install
y ejecutar el comando ionic serve

Requisitos:
node instalado
npm instalado
ionic instalado




# Prueba de Experiencia (FullStack)
Esta prueba fue ideada para medir el nivel de conocimientos y experiencia tanto en sintaxis como de las distintas API's de `javascript`.

> **¡IMPORTANTE!**
>
> Esta es una prueba FullStack, por tanto **NO** es necesario añadir diseño(colores, temas, fuentes, etc)


## Puntos a Valorar
* Implementación adecuada de `let`, `const`, `var`.
* Implementación de `class`.
* Implementación de `constructor`.
* Implementación de `() =>`.
* Implementación de interpolación de `string`.
* Implementación de concepto `destructuring`.
* Implementación de valores por defecto.
* Implementación de modulos**(opcional)**
* Implementación de `reduce`, `map`, `filter`, `find`, `findIndex`, `flat`, `flatMap`, `some`.
* Implementación de `Promise`
* Implementación de `async` y `await`.
* Uso correcto de herramienta git(commit, flow, ...).
* Uso correcto de base de datos(consultas, modelos, ...).
* Implementación adecuada de frameworks en backend.


## Recomendaciones
* Utilizar 2 espacios como tabulación.
* Archivos en `utf8` sin `BOM`
* Una clase, un archivo.
* Nombre de clases en UpperCamelCase
* Nombre de metodos en camelCase
* Puedes importar cualquier librería que pueda ser de ayuda para tu solución (`moment`, `lodash`, etc).
* Puedes usar cualquier manejador de paquetes como `npm`, `yarn`, `bower`, etc.
* No hay restricción de IDE.
* No se requiere diseño o estilos.


## Stack de Herramientas Disponibles
Podras usar cualquiera de las siguientes herramientas exceptuando lo tachado.
### Backend
* [x] Feathers
* [x] Express
* [x] Hapi
* [x] SocketIO
* [x] HTTP
* [x] HTTPS
* [x] LoopBack
* [x] Nest
* [x] Serverless
* [x] Amazon Web Service Lambda
* [x] Azure Function Apps
* [x] Google Cloud Function
### FrontEnd
* [ ] ~~Angularjs~~
* [x] Angular<sup>2+</sup>
* [x] Ionic<sup>2+</sup>
* [x] Bootstrap<sup>3+</sup>
* [x] Vue
* [x] React
* [x] ReactNative
* [x] HTML5 + CSS + Javascript
### Base de Datos
* [x] SQL Server
* [x] MySQL/MariaDB
* [x] MongoDB
* [x] Postgres
* [x] Oracle
* [x] Cassandra
* [x] PuchDB
* [x] Firebase
* [x] SQLite<sup>3+</sup>
* [x] DynamoDB
* [x] Couchdb
* [x] Redis
* [x] File System(JSON, CSV, ...)
### Extras
* [x] JSX
* [x] TypeScript
* [x] ES5+


## Para comenzar
Deberas solicitar acceso al proyecto mediente el siguiente [enlace](https://gitlab.com/tactech/prueba-seleccion-fullstack/project_members/request_access), una vez solicitado el acceso, se te concederan **24h** para realizar un fork y enviar un pull-request con las soluciones a los problemas planteados.
```sh
git clone https://gitlab.com/tactech/prueba-seleccion-fullstack.git
```

## Desafío

### Capacidades Backend
> **¡IMPORTANTE!**
>
> Deberas realizar esta prueba en el directorio `backend/` de este repositorio.
> En caso de que la API [Game of Thrones Show](https://api.got.show/doc/) no este funcionando, podras usar la API de [An API of Ice and Fire](https://anapioficeandfire.com/)

Se debera implementar una aplicación en Backend, la cual debera contener un servicio que conecte, extraiga y almacene los personajes desde de la API [Game of Thrones Show](https://api.got.show/doc/), par esto deberas utilizar alguna base de datos.
Una vez almacenados los personajes, se deberan implementar dos endpoints para acceso publico:

| Metodo | Endpoint        | Descripción                                                   |
|--------|-----------------|---------------------------------------------------------------|
| GET    | /characters/:id | Obtiene la información del personaje determinado por su `id`  |
| GET    | /characters     | Obtiene una lista de personjes, la cual permite la paginación |


### Capacidades en frontend
> **¡IMPORTANTE!**
>
> Deberas realizar esta prueba en el directorio `frontend/` de este repositorio.

Deberás crear un proyecto a partir de cero en `React`, `Angular`, `React Native`, `Ionic` o `Vue`, con el cual deberás consumir las API creadas con `Express`.
Una vez implementado el proyecto front, se debera proceder a crear dos vistas:
 
| Vista | Descripción                                                                                                                                                                       |
|-------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| List  | Aca se debera listar todos los personajes con un servicio de paginación, limitando a 10 personajes por pagina e implementado un buscador de texto para filtrar por nombre o casa. |
| View  | Aca debe mostrarse la información referente al persoje objetivo, incluyendo su imagen(si es que tiene), sexo, slug, rank, casa, libros y titulos                                  |



Suerte y mucho exito!
====
Estaremos muy contentos con tu respuesta 💪

